<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Färgassistent</string>
    <string name="analogous">Analog</string>
    <string name="back_text">Tillbaka</string>
    <string name="choose_color">Välj färg</string>
    <string name="complementary">Komplementär</string>
    <string name="color_guide">färgguide</string>
    <string name="color_values">#RRGGBB</string>
    <string name="color_wheel_desc">Färgvalshjul</string>
    <string name="continue_text">Fortsätta</string>
    <string name="default_color_values">HEX:\nRGB:</string>
    <string name="desc_camera_button">Scanna en färg med din kamera</string>
    <string name="favorites">Favoriter</string>
    <string name="title_color_wheel">Färghjul</string>
    <string name="pick_color">Välj färg</string>
    <string name="triadic">Triadisk</string>
    <string name="tetradic">Tetradisk</string>
    <string name="monochromatic">Enfärgad</string>
    <string name="settings">Inställningar</string>
    <string name="language">Språk</string>
    <string name="choose_theme">Välj tema:</string>
    <string name="light_mode">Ljust tema</string>
    <string name="dark_mode">Mörkt tema</string>
    <string name="about">Om appen</string>
    <string name="final_image_desc">Bilden föreställer tre handveskor i de tre komplementerande färgerna.</string>
    <string name="favorites_list_desc">Favoritmarkerade fäger är listade här, om du trycker på en av dem kommer du till färgguide sidan som visa färgkombinationer för den färgen.</string>
    <string name="favorite_marker_desc">Klicka på denna knappen för att spara färgen i favoriter.</string>
    <string name="language_english">Engelska</string>
    <string name="language_swedish">Svenska</string>

    <string name="information_about">
Den här appen hjälper dig att utforska och förstå färgharmoni
på ett enkelt och intuitivt sätt.
Börja med att välja en färg i färghjulet. Baserat på ditt val
föreslår appen färgkombinationer som passar bra ihop.
När du har valt en färg tas du vidare till Färgguiden,
där du kan utforska olika färgrelationer såsom komplementära,
monokromatiska, analoga, triadiska och tetradiska färgscheman.
Varje guide förklarar hur färgerna förhåller sig till varandra
och när de passar bäst att använda.
Du kan spara dina favoritfärger för enkel åtkomst senare.
På Inställningar kan du anpassa din upplevelse,
och på Om-sidan hittar du mer information om appen och dess syfte.
Oavsett om du designar, inreder eller bara utforskar färger gör appen
det enkelt att hitta harmoniska färgkombinationer.
</string>

    <string name="information_tetradic">
Ett tetradiskt färgschema använder fyra färger jämnt fördelade
runt färgcirkeln och bildar två komplementära färgpar.
Detta skapar en livfull och dynamisk palett som kan få dina designer att sticka ut.
När det används strategiskt balanserar det kontrast och harmoni.
</string>

    <string name="information_complementary">
Komplementfärger ligger mittemot varandra på färghjulet.
De förstärker varandras intensitet när de placeras
bredvid varandra och skapar hög kontrast och ljusstyrka.
När de blandas neutraliserar de varandra
och ger en mindre intensiv, neutral färg.
    </string>

    <string name="information_monochromatic">
Monokromatiskt avser att endast ha en enda nyans eller färg.
Inom grafisk design använder en monokromatisk design endast en enda
färg i varierande toner – färgschemat är ljusare eller mörkare versioner av basfärgen.
Monokromatiska färger används ofta för att förenkla design och är
ofta en viktig del av färgpaletten för ett visst varumärke.
När en design blir rörig eller rörig är monokrom praktiskt för
att få den att se mer sammanhängande ut. Det är en av de enklaste formerna av
färgpaletter att använda och hjälper en design att se renare och mer sofistikerad ut.
</string>

    <string name="information_analogous">
Ett analogt färgschema består vanligtvis av
tre färger som faller bredvid varandra
på färgcirkeln:
den första är den dominerande färgen,
den andra är stödfärgen
och den tredje fungerar som en accent.
Svart, vitt och grått kan också införlivas
i vilket analogt färgschema som helst.
Ytterligare färger kan användas
så länge de gränsar till varandra
på färgspektrumet.
Analoga färgscheman förekommer flitigt i naturen
och används ofta inom traditionell konst.
</string>


    <string name="information_triadic">
Alla exempel på triadiska färger består av tre färger som
är jämnt fördelade på den traditionella färgcirkeln.
Svart och/eller vitt kan också förekomma inom en triadisk harmoni.
Ett traditionellt balanserat triadiskt färgschema fokuserar på en dominerande färg,
där de andra två jämnt fördelade färgerna båda fungerar som accenter.
Triadiska färger sticker ut från varandra och skapar en livfull,
livfull färgpalett oavsett vilka specifika färger som används.
Triadisk färgharmoni hänvisar till det tilltalande utseendet
som triadiska färger har när de används tillsammans.
</string>
</resources>